其實有冇人唸過根本唔係野味問題

野味可能係其中一個可能性.但我又咁唸
唔止係中國人.支那人
就算係原始人都食左接近成千年
點解都冇去到依家沙士咁樣人傳人呢
當然你可以話依家交通方便左.但如果真係咁易由野味身上
就出現人傳人.咁人類應該早就滅絕
你話一食就奶晒野..一年都唔知死幾多千萬人類先岩

最奇特係由沙士04年消失後.大陸一直係有買野味
點解唔會好似依家咁突然爆炸呢

你訓左幾耐

而且呢17年黎.支共咪一直不停賣野味落去
要爆理論上應該一早爆撚左先岩

我係唔撚理解
當然我唔排除呢次根本係製造生化武器可能性

之前上網睇啲專家研究過加拿大嘅兩個支那人種賣啲生化武器比大陸、搵武漢做實驗室，想搞死美國佬，因為低成本高效益

仲有需要班支共人係生番
但佢以高溫去燒時.其實仲可以有病毒可以生存到?

仲有雖然班支共人係生番
但佢以高溫去燒時.其實仲可以有病毒可以生存到?

睇新聞啦 實驗室洩漏

Maybe

我有唸過呢點
但資料未有證據好難講
但如果話單單係食野味就會搞成咁
又好似講唔通

由古到今都有瘟瘟架啦，睇多d書。食野味500年良好文化黎，清緊d低端人口

瘟疫

起現代社會應該好難再發生先岩
如果你話要好似古代咁.一年非洲要死幾多人?

你咁講咁似藍絲話美帝搞中国

點解唔會發生？都係食野味，你又唔係新人類，咪一樣受病毒感染，反而古代交通唔方便，死哂一條村人，最多一個市，慢慢就冇事，唔似現今交通發達周圍傳

係都支共佢自己原地轟炸啦屌
我只係有個疑問呢17年.野味市場一直有
點解由沙士04年後果2年反而一d野都無
班人咪一樣係咁食

武漢咪有個p4實驗室囉

大陸製新病毒
只不過爆咗佢自己領域度
衰on9

其實喺一個概率問題：假設食野味將病毒由動物傳人概率喺1%，就算一年唔中兩年唔中，15 年總會中啦。以前資訊唔發達，支那又報喜不報憂，幾十年前可能已經爆發過幾次，只不過冇報導出離。宜家物流運輸緊密咁多，一次過幾十萬人感染，冇得再瞞，咪俾你見到。

可唔可以了解下野味之所以帶有病毒嘅原因先講？

蝙蝠群居 唔同品種又可以共處
所以互傳病毒係話都無咁易
佢哋識自我修復DNA 基本上就係百毒不侵
飛緊嗰時體温可達40度
喺佢哋身上嘅就係勁耐熱嘅病毒
Hendra Menangle Ebola 咁多種病毒都來自蝙蝠
蝙蝠根本唔掂得 病毒咁長時間變異遇強越強
再經由由食野味傳俾支那人 只係時間嘅問題

雖然研究所洩漏病毒係一個可能引致WARS嘅原因
但我諗唔到點解樓主可以排除食野味呢個原因

原始人得30年命左右
近期有中東呼吸綜合症 伊波拉病毒 都係接觸野生動物出事

所有病源同生物都不停演化, 而人類行為同幾千年前都不停改變 無得直接比較

當然唔會排除人為因素

大家唔好屌樓主住
係唔少發達國家, 秋冬好多野味係餐廳/超市賣
什至有D東歐國家用動物血做血腸
其實我都唔明點解...

其實唔止支拿人食野味 其他東南亞國家都會食 又唔見佢地爆d 咁勁抽既病毒
仲有已經有專家指出 呢隻毒既結構有d 唔可能自然出現既野出現左 全部野都指向呢隻病毒係人為出黎
武漢有p4生化實驗室 而前排就有一對支拿研究員夫婦偷加拿大p4 生化實驗室病毒運返支拿比人踢出加拿大 件事既源頭好明顯喇

東南亞有立百病毒
由飛沫傳播病毒要凍凍地先比較活躍